\begin{thebibliography}{99}
%\bibitem{Libro_ejemplo} Apellido, Nombre.Nombre texto.Editorial.Año.# de pag
\bibitem{burndown} Cohn, Mike . User Stories Applied, for Agile Software Development . Addison-Wesley . 2004 . Página 121

%\bibitem{} . . . . Página

%\bibitem{PHP} PHP Web-Seite: \url{http://www.php.net}

%\bibitem{robotica_wiki} Robótica - Wikipedia: \url{http://es.wikipedia.org/wiki/Robótica}. 25 de Marzo de 2014
\bibitem{scrum_book} Sutherland, Jeff . The Scrum Handbook . Scrum, Inc . 2001 . Página 6
%\bibitem{raspberry_pi} Página oficial de Raspberry Pi: \url{http://www.raspberrypi.org/}. 27 de Marzo de 2014
%\bibitem{raspberry_pi_wiki} Componentes de Raspberry Pi: \url{https://www.raspberrypi.org/blog/new-graphic/}. 8 de Septiembre de 2015
\bibitem{TheControlHandbook} William S. (1996). The Control Handbook. New York: CRC Press. ISBN 978-0-849-38570-4.
\bibitem{Feedback_Systems:AnIntroductionforScientistsAndEngineers}Karl J. Åström and Richard M. Murray (2008). Feedback Systems: An Introduction for Scientists and Engineers. Princeton University Press. ISBN 0691135762.
\bibitem{ModernControlTechnology}Christopher Kilian (2005). Modern Control Technology. Thompson Delmar Learning. ISBN 1-4018-5806-6.
\bibitem{OperationalCircuitAnalysis} Bush (1929). Operational Circuit Analysis. John Wiley and Sons, Inc.
\bibitem{OptimalControl_Estimation} F. Stengel (1994). Optimal Control and Estimation. Dover Publications. ISBN 978-0-486-68200-6.
\bibitem{FeedbackControl_DynamicSystems } Franklin et al. (2002). Feedback Control of Dynamic Systems (4 edición). New Jersey: Prentice Hall. ISBN 0-13-032393-4.
\bibitem{FeedbackControl_ComputingSystems} Joseph L. Hellerstein, Dawn M. Tilbury, and Sujay Parekh (2004). Feedback Control of Computing Systems. John Wiley and Sons. ISBN 978-0-471-26637-2.
\bibitem{MathematicalSystemsTheoryI} Diederich Hinrichsen and Anthony J. Pritchard (2005). Mathematical Systems Theory I - Modelling, State Space Analysis, Stability and Robustness. Springer. ISBN 0-978-3-540-44125-0 |isbn= incorrecto (ayuda).
\bibitem{ModernControlTheory} Andrei, Neculai (2005). Modern Control Theory - A historical Perspective. Consultado el 10 de octubre de 2007.
\bibitem{MathematicalControlTheory} Sontag, Eduardo (1998). Mathematical Control Theory: Deterministic Finite Dimensional Systems. Second Edition. Springer. ISBN 0-387-984895.
\bibitem{ControlSystemDesign} Goodwin, Graham (2001). Control System Design. Prentice Hall. ISBN 0-13-958653-9.
\end{thebibliography}
